% !TeX root=../main.tex
\chapter{نتایج}
%\thispagestyle{empty} 
\label{chap:results}
\section{مقدمه} 
ارائهٔ داده‌ها، نتایج، تحلیل و تفسیر اولیهٔ آنها در این فصل ارائه می‌شود. در ارائهٔ نتایج با توجه به راهنمای کلی نگارش فصل‌ها، تا حد امکان، ترکیبی از نمودار و جدول استفاده شود. با توجه به حجم و ماهیت تحقیق و با صلاحدید استاد راهنما، این فصل می‌تواند تحت عنوانی دیگر بیاید. در صورتی که حجم داده‌ها زیاد باشد، بهتر است به صورت نمودار یا در قالب ضمیمه ارائه نشده و فقط نمونه‌ها در متن آورده شود. در این فصل باید به سوالات تحقیق، عطف به یافته‌های محقق، پاسخ داده شود. اگر تحقیق دارای آزمون فرض باشد، پذیرش یا عدم پذیرش فرضیه‌ها در این فصل گزارش می‌شود. این فصل حدود ۴۰ صفحه است.

\section{نتایج روی دیتاست‌های CASIA و MSU}
دیتاست‌های MSU و CASIA نسبت به دیتاست Replay دارای رزولوشن تصویر بیشتری هستند. این دیتاست‌ها بر خلاف دیتاست replay که دارای سه قسمت آموزش، توسعه و آزمون است تنها دارای دو قسمت آموزش و آزمون می‌باشد. در جدول
\ref{tab:eercasiamsu}
 مقدار نرخ خطای برابر در قسمت آزمون دیتاست گزارش شده است.
\begin{table}[ht]
	\caption{خطای برابر روی دیتاست‌های CASI‌A و ‌MSU}
	\label{tab:eercasiamsu}
	\centering
	\onehalfspacing
	\begin{tabular}{|c|c|}
		\hline Dataset &\lr{ EER (\%)}   \\
		\hline CASIA   & 54.0     \\
		\hline MSU     & 0.0 \\
		   \hline
	\end{tabular} 
\end{table}

\section{محتوا}
در این بخش به سوالات تحقیق، بر اساس داده‌ها و یافته‌های محقق، پاسخ داده می‌شود. داده‌ها با فرمت مناسبی ارائه می‌شوند؛ مدل (ها) اجرا شده و نتیجه آن مشخص می‌شود.

\section{اعتبارسنجی}
از طریق مقایسهٔ نتایج با نتایج کارهای دیگران، استفاده از روش‌های تحلیل پایائی
\lr{(reliability)}
و اعتبار
\lr{(validity)}،
نظرگیری از خبرگان
\lr{(expert judgment or feedback)}
و یا
\lr{triangulation}
انجام می‌شود.
